\documentclass[10pt,letterpaper]{article}
\usepackage[margin=1.1cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathpazo}
\linespread{1.01}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{paracol}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{microtype}

\definecolor{accent}{RGB}{0,103,94}
\definecolor{soft}{RGB}{236,245,243}
\definecolor{muted}{RGB}{86,92,96}
\hypersetup{colorlinks=true,urlcolor=accent}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\columnsep}{0.45cm}
\setlength{\tabcolsep}{0pt}
\setlist[itemize]{leftmargin=1.1em,itemsep=1pt,topsep=2pt,parsep=0pt}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{accent}}{}{0pt}{}[\vspace{1pt}\titlerule]
\titlespacing*{\section}{0pt}{7pt}{4pt}
\newcommand{\minihead}[1]{\vspace{5pt}{\bfseries\color{accent}#1}\par\vspace{2pt}}

\begin{document}

\begin{center}
{\fontsize{23}{24}\selectfont\bfseries Aníbal Fermandois}\\
{\color{accent}Data, AI Infrastructure \& Full-Stack Engineering}\\
\vspace{3pt}
\href{mailto:anibal.fermandois@gmail.com}{anibal.fermandois@gmail.com} \quad
+569-6617-0056 \quad
\href{https://www.linkedin.com/in/anibal-fermandois-224ab4262/}{LinkedIn} \quad
\href{https://www.anibalfermandois.com/}{www.anibalfermandois.com}
\end{center}

\columnratio{0.68}
\begin{paracol}{2}

\section{Experiencia con impacto}
\textbf{Falabella -- Ingeniero de Planificación y Desarrollo} \hfill {\color{muted}May 2026 -- Presente}
\begin{itemize}
  \item Construyo análisis sobre BigQuery con Python, pandas y polars para entender comportamiento histórico de tiendas, asignación y reposición.
  \item Defino métricas, filtros y supuestos reproducibles para separar señal operacional de ruido, datos incompletos o criterios inconsistentes.
  \item Pruebo modelos y relaciones no lineales, convirtiendo resultados en recomendaciones concretas para futuras políticas de abastecimiento.
\end{itemize}

\textbf{Buda.com -- Practicante de Automatización y AI} \hfill {\color{muted}Ago 2025 -- Dic 2025}
\begin{itemize}
  \item Desplegué un chatbot corporativo con RAG avanzado, Contextual Chunking, HyDE y APIs complejas, alcanzando más de 95\% de precisión.
  \item Implementé recuperación con Contextual Embedding y MultiVector Indexing para mejorar relevancia y trazabilidad.
  \item Diseñé automatizaciones n8n para flujos críticos, enfocadas en confiabilidad operativa.
\end{itemize}

\textbf{Nikola Chile -- Desarrollador Full-Stack} \hfill {\color{muted}Mar 2025 -- Ago 2025}
\begin{itemize}
  \item Lideré arquitectura Next.js y Django para \href{https://www.nikola.cl}{nikola.cl}, cubriendo producto, frontend, backend y despliegue.
  \item Migré sistemas heredados hacia arquitectura web moderna con pipelines de calidad y monitoreo.
  \item Recibí reconocimiento por liderazgo y desempeño en el desarrollo de la página actual.
\end{itemize}

\textbf{PreuIng UC, Going UC, Debates Constitucionales} \hfill {\color{muted}4 años combinados}\\
Docencia, coordinación académica y ayudantía jefe.

\section{Proyectos}
\begin{itemize}
  \item \textbf{\href{https://beascorner.onrender.com/}{Bea's Corner}} -- Scraping y disponibilidad de productos de maquillaje en Falabella, Paris y Blushbar.
  \item \textbf{\href{https://bcibeneficios.onrender.com/}{BCI Beneficios}} -- Beneficios BCI+ rediseñados con filtros rápidos, topes y categorías.
  \item \textbf{\href{https://micarritochile.vercel.app/}{Mi Carrito}} -- Comparación de precios de supermercados con scrapers automáticos.
\end{itemize}

\switchcolumn
\footnotesize
\raggedright
\colorbox{soft}{\parbox{\dimexpr\linewidth-2\fboxsep\relax}{\vspace{5pt}
\textbf{\color{accent}Foco}\\
Data science aplicada, reposición, automatización, infraestructura de IA, software full-stack.
\vspace{5pt}}}

\minihead{Educación}
\textbf{Pontificia Universidad Católica}\\
de Chile\\
Ingeniería Civil Industrial, Diplomado en Computación\\
2020 -- Presente\\
Certificado Frontend Launchpad

\minihead{Herramientas}
Python, pandas, polars, BigQuery, SQL, TypeScript, JavaScript, Mojo, C

\minihead{Frameworks}
Django, Astro, Next.js, React, n8n

\minihead{Infraestructura}
Postgres, MongoDB, AWS, Vercel, Render

\minihead{Idiomas}
Español nativo\\
Inglés C1 TOEFL\\
Francés B1 ICP Université

\minihead{Contacto}
\href{mailto:anibal.fermandois@gmail.com}{anibal.fermandois@gmail.com}\\
\href{https://www.anibalfermandois.com/}{www.anibalfermandois.com}

\end{paracol}

\end{document}
